致正為公司賣命的你

大家好，今日有感而威，講自己少少背景先。我係八十後，畢業入了一間公司六年，之後無轉過工。事實上唔轉工係因為自己惰性同埋感情用事。

惰性唔係自己個人懶，而係自己怕轉變，怕適應新環境。加上本身份工時間彈性，又無王管。一個人係喱種自由既環境耐咗，同埋自己在公司有一定地位，真係會唔捨得走。

感情用事，講既係一間公司既文化，我做既係細公司，人少，同事，上司自然熟。年年可以入房同老細傾人工，亦年年都會加，加幅高過巿面。講既係一成以上，有時仲會半年加一次。但喱個加幅絕對唔夠轉工加得快。亦都因為喱個原因，令我留在一間公司六年。

大家可能覺得一份咁既工去邊度搵啊？

無錯，前兩年我都仲係咁諗，所以我做得好勤力，OT無補水唔緊要啦，有時自己早走咗當補數，幫公司捱埋去，但去到一個時候認為咁落去，只會令自己競爭力下降。加上做細公司，晉升機會一定少，公司擴展唔到，你個亞頭一日唔走，你都無位上，年年加一成，點加都好，總會有封頂既一日。

然後，上年年尾遞咗信。因為本身做得好，有其他公司挖角人工追返同期。舊公司都無話留你定咩，仲好快搵到人接手工作，只求我最後一個月盡量幫手清哂舊野，同埋順利交接。

睇到喱度既巴打，多謝你。

我亦為想為自己喱六年工作生涯總結一句：喱個世界無話少咗邊一個唔得，永遠放自己第一位，對自己好啲。

各位有責任感既巴打，在商業社會，就算幾有人情味都好，都要記得對自己好啲。共勉之。

份工hea同無皇管好易不知不覺留左係度

Sorry 巴打，我都知長得濟，所以分咗上班台嫁喇。唔啱你睇都無法

最未一段真係警世良言
打工最緊要係將自己擺係第一位
唔好上心落間公司到
人地只會當你係廉價勞工

如果有心，要襯早斬欖

你明就好

商業社會就係咁
好多打工仔成日覺得公司無左佢會死，放到自己好大

唔係鼓勵大家做「奴隸」而係睇清呢個社會真實一面就係,

人搵工多過工搵人

你唔做大把人爭黎做

你有好機遇就跳槽, 無需同公司講感情

公司唔留你就證明佢當你係隨時replaceable 的人

公司留你都唔等如你唔係REPLACEABLE

無錯，我本身都驚自己走咗，會影響公司。
但原來自己係可被取代。
當你決走離開，人未走，茶都已經涼。

同埋你份月薪，係包你上一個月既付出，唔係未來。

無錯，早啲明會更加好，所以先有感而發開post。

公司角度睇，留到人當然最好既。

當然我地作為員工係應該WFC

老老柒柒人人都要經歷呢個階段
就差在你會記一世定係轉個頭就唔記得
依然認為自己好撚重要

大部份人都係replaceable
只係可能本身人工低
公司要請返同一個人而家可能要加多五千
但你係公司做六年加人工慢慢妹
所以點解有d公司d人成日話新入職果個仲高人工過自己做幾年

同樣喺公司做左好耐，公司近排越黎越戇鳩，其實日日都諗住走

無奈人工太高，出到去搵唔返個數，變左焗住磨爛席

我今年FG 就係好驚自己慢慢會唔想轉工
而家做緊個份間公司好大 人工算average 但唔係成日都好忙 甚至有時無野做
但成個行業overall都好難發圍 而且工作性質比較悶
諗緊好唔好轉去其他相關而且搵到高d人工既行業
黎緊七月一年 希望今年12月前比到自己一個答案

不嬲員工對公司黎講只係condom黎，冇左岡本咪買杜記，你估得你一隻dom咩

屌都係睇錢既姐

講得好
從來返工都為自己，因為隨時都可被取代
有得跳就跳 一切錢途行先 保持競爭力
加油巴打

樓主有本事

x2
我出到去冇thisav睇冇連登玩怕唔慣

真
好多公司扮到好體諒你
講到自己幾慘幾慘 好感謝員工一齊奮鬥
其實都係想你乖乖地做 唔好扭計
但好多傻仔真係以為公司當自己一家人

真
我有同事調左team
隔離team嚴好多
以前佢都仲可以上下連登或者上網睇下新聞
而家就算無野做都好似坐監咁 乜都唔做得

人工太高 ，咁cover到忍受公司戇鳩又ok既，最怕人工又低，間公司又九唔搭八。

講到尾，打工都係為錢。

我都係咁上下
出到去要打7折
書又讀得少
唯有焗做

FG巴打，仲後生，你有咁既諗法證明你都好有上進心。但有時FG太早做決定好易行錯路，所以俾個短期目標同埋限期自己。完唔完成到，到時再作決定。

Btw,聽你咁講，你似要轉行多啲喎

巴打做咗幾耐有咁既諗法

共勉之

顧主同顧員係交易關係
同你去餐廳食野冇分別
你俾錢餐廳
餐廳俾野食你
餐廳又平又好食
你當然唔想佢執
但佢執左
你最多咪又係食第二間餐廳，唔會餓死架喎
而間餐廳亦都唔會為左班客蝕本都唔執掛

其實我覺得喱個係管理方法黎。有時到你做管理層，你都可能要學喱套。

其實一向都有喱個道理，只不過明白同接受係兩回事，希望多啲人早日接受。

畢業頭幾個月已經知
一間公司成百人，冇左一個就收皮？ 咁諗太on9 啦

我情況同你差唔多
又係6年
信已遞 放反幾個月假先

所以喱個就係做大公司同細公司既分別，大公司始終人多，有系統。細公司好多時一個人身兼幾職，令人有被器重既感覺

當然有人會覺得咁樣先有成就感。但有時明明係被奴役緊，又覺得自己係大將軍，咁就真係太on9

上一間公司叫我自己開價話留我
我都照走
唔通我開一個double你又真係照pay咩

爽啊！差足電，祝你搵份好工

試下開丫嘛
睇下咩反應都好

公司大係好事, 你會發現你做野會比一般人有遠見

分分鐘真係，我朋友試過
25000>>>48000

咁又真係留得過，同埋你朋友真係non-replacable。

睇得出巴打真係有感情
不了喇

Have the exact feeling 共勉之

無人留你嗰下

連搵工都未必搵到
就grad

巴打講得好

仲有無咩睇法share

大家要轉工呀，做多過5年，真係會落後

咁努力幫公司賣命做咩，幾努力都好都只係幫老細發展佢嘅事業咋

細公司仲話可能無咗你唔掂，如果係MNC更加可以afford to lose anyone。所以都係睇錢做人。

做開細公司
我永遠記住自同公司只係合作關係
唔夾就要走

喱下係有啲sad,但亦係上了一課。
要走既就唔好預人留你喇。
唔想走但又想加人工，就睇下有無得傾。
連傾都無得傾，就早走早著。

講到尾就係
為自己好
同時認清自己只不過係社會上一粒沙
即使你係公司老屎忽，都唔好睇到自己咁重要

佢係做大tech firm既 contract，想轉perm
佢老細俾唔到perm位佢，所以就加左一倍人工留佢

我仲甘，一走應該搵少六成
所以公司幾戇鳩我都焗住留

我都係但得15k返3日個3日仲要唔捉8個鐘 走唔走好

唔敢講咩睇法，大家討論下啦。
扮哂老屎忽講野，又會俾人屌嫁喇
始終職場打滾得幾年，仲有班十幾年既未出黎講野

根本你只係一粒螺絲
螺絲再好都係一粒螺絲

無錯，好多員工錯重點。
我唔敢講自己未來會創業，但轉工一定可以幫自己保持競爭力。

係 樓豬講得好既係商業社會
好多人仲以為自己係80 90年代 獅子山精神咁
以為努力就會比老闆賞識 成副身家比晒你
再嫁埋個女比你咁
其實你一辭職 你就發覺自己只係一粒齒輪
你走左 老闆只係換第2粒

樓主講中哂
而家我都懶慣咗

所以細公司資源唔夠人fight，咪sell人情味。
學上面有位巴打咁講，不了

睇你想hea玩定想向上遊。
不過俾我係你會利用工餘時間讀下書或者諗下創業。

巴打，唔洗咁灰
螺絲都分好多種
對自己好啲，一齊做粒穿梭機既螺絲都好。

5月就degree畢業

Business is business

fg就冇法啦 冇呢啲經驗咪又係轉唔到大
純粹想講好黎好去姐

咩工咁荀

係呢間公司做左4年
琴日同老細因爲一件小事有爭拗
Feel 到佢對我連最基本嘅尊重都冇
決定開始搵工了

咁你分享下可以有幾懶。

把自己看得那麽高

一星期返3日 up得1999

前提仲要個老闆無第二粒仔，個女仲要睇得起你。
Btw，我舊老闆真係有個女，但食洋腸。

同路人，但未有勇氣走

咁五月grad埋再定去留啦
巴打你有進修都唔會甘於15k一個月嫁喇

好黎好去，好重要，難保他朝有日食回頭草。仲要大大份。

加油巴打。尊重係底線

都荀呀 咩嚟架

一星期三日都有15k個月,其實時薪都高過好多人

4年先feel到?
因乜事睇穿世情

有相似經歷
都係細公司做過一段時間以為自己撐起半間公司
無謂既責任感令自己一早唔敢走人
最後決定走個一刻掙扎左好耐

d fd成日笑我人工拍得住中環區 但15k真係好唔見洗

對公司有感情都on9架啦
同你一樣80後

唔係想講晦氣說話
但螺絲好多時都唔係靠努力

真心想問 因為自己有啲野想搞
奈何太困身

same here

有感情係咪on9

唔緊要啦，返到主題，最緊要對自己好

幾時都係為自己好，公司跟本唔會關心你前途

24小時on call it維修無客call都當你有返

講得岩 早排有個做左20年既senior同事 lead住成team人

但係中風死左 話咁快啲野就已經有人頂上
啲野照趕 deadline照交 好似只係換左個壞既齒輪咁

fresh grad做緊第一年野對職場有咁深刻既感受

人有感情係正常。唔係on9。
你可以有感情，但在職場，要記住感情唔可以當飯食。

係咪一樣咁on9先

點都有啲
好老細見你走會婉惜但會恭喜你
呢啲他日係生意拍檔都唔奇

之前個份工都係同事好相遇先留低
係同條仆街老闆鬧大鍋先走

無謂既責任感，喱一句說話好中point。
所以要提住自己，責任感同你條mp bar一樣係要有極限。扣哂mp仲要死頂，就變咗扣埋hp。

Hp扣到零就會死。

同你差唔多
都係發現做左咁多年原來老細係無尊重過自己
個下真係心都淡

好大壓力

拍檔？ 你係打工定咩先
如果打工你走 人地對你有感情都留你啦
只係你自己個人覺得對公司有感情
大家都冇野 都唔會走啦

我屌得你我點會同你一樣
我入每一間公司第一件事係邊做邊搵保命位
要搵一個炒左我,你唔死都頭痕既自保方法

喱個世界無話少咗邊一個唔得

咁你係咪一入職場就咁醒？
點解你可以咁醒？

幾錢人工先

其實考慮緊
呢行係因為同我大學讀既野相關 而且之前Intern都番過 CV好睇所以先做
但話就話餓唔死你 但你想發圍想搵得多真係難 做既野又重覆性
點解我話希望黎緊比到答案自己呢 就係因為就快做夠一年 如果要繼續發展就要決定讀書/考牌
如果覺得唔岩自己就不如早跳早著 呢一年當比自己taste完就算
如果要轉都可以轉番相關既行業既

其實好多人，吸夠經，儲咗批客，再自己創業。所以他日同舊公司合作都好有可能。

咩為之唔尊重先？
覺得你擔唔到大旗 定 當你on9

唔好話醒
呢d只係保命既必需品
可能我個人復仇心重

樓主前半段同我好似

你講既pt其實我都有講到，都係衰懶性同埋感情用事。

哇 我係咪上緊連登
竟然有啲咁正能量嘅留言

上年grad
已睇清楚商業社會 咩工都好一定會搵到人代替你
幫公司努力付出 街邊無人會識你 出名既係公司唔係你

你都傻
依家d公司好怕人攞長期服務金
有d位做夠幾年就會整你走

我既case係越來越多係工作老奉要同個老細做，即使係日常工作以外
有次say no佢講到我幫唔到手毫無貢獻

其實留你加人工唔係你做得野
反而係不可取替既多
因為而家出去請人可以係每況愈下
咩職級都係咁

睇你個case OT無補水？

OT 做其他野 無補水
呢份工都痴撚線
差在未幫老細睇埋隻狗

走唔走其實係睇你出面搵唔搵到份人工更高嘅offer啫

我老闆成日話最緊要做得開心。雖然都啱，但只係部分正確。

無架，真係純粹有少少感同責任感幫得就幫
點知唔幫一次就屌我獲甘

我老闆成日話:最緊要老細開心

仲要比人屌
走吧啦ching

人工加一個double。就算想走，老西都做多半年先。然後跳出去。嗌價都大聲啲。

做人謙虛啲好

其實間公司大細都好，真係唔會無咗邊個唔得。反而係你唔可以無咗你自己。

喱度好多巴打一樣

年年加一成又hea 真係唔怕做

如果下屬係因為有更好offer要走，其實好自然，一定唔會阻佢發達，仲會幫佢寫靚個reference letter

同你一樣 六年
不過唔洗OT

喱啲老闆都唔係好人黎嫁喇。

做多幾年都得
大拿拿48k喎 勁到

走左啦，真係心淡到爆
走之前我想指住佢個頭數返我做過既野
不過都係算鳩數

事實上會有封頂既一日。
因為加你加一成，坐係你上面既人就又要加

好上司
職場需要加多你啊

更多

但我係近2-3年先咁，前幾年都會開夜好搏，呢2年返工放工時間極度自由，唔會有人問你去邊，總之搞掂就得
其實我就好想走出個Comfort Zone，再咁落去會做到個人好懶，因為人始終係有惰性

巴打真係好上司

或許未必係無人情味

可能佢都一早知你心意

都唔多講了

事實真係 無話無咗邊個唔得
如果加得少
就好走啦

返工有感情就係on9

其實做左咁耐老細都冇點理我
同同事supplier又幾frd 底所以都做得算開心
但老細最近開攪小動作
之前講左會做嘅野又一直拖唔兌現
所以唔想再浪費時間

巴打 呢個時間feel到係好事
至少雙糧又攞左 年又過埋
搵工旺季又到

啱啊，唔阻人發達都係一種體貼

跟唔啱老細就係咁
恭喜巴打一早醒覺，搵到好工。

出面無更好咪留囖

寧願無人留
總好過比佢留耍曬溫情牌
利申 心軟撚

依家叫你同份工拍拖呀?

只有自己先係最重要

lm

永遠都睇人工睇錢份上啦傻仔

大家好我今日有感而登想同大家分享下 :

阿媽係女人

我都做左就六年 人工低個市價起碼10k 幾大份project都係一腳踢 我都唔知自己做緊咩

無同老闆講加人工？

真係唔知你做咩撚野

只少要同自己講，要keep住搵工。我喱六年就係無諗過走，連出面個價係點都唔知。同啲同學傾開先知自己underpay咁多。

心軟撚x2

呢排有個係公司做咗超過10年嘅人係出bonus之前畀人炒咗

可能巴打你本身好有競爭力或者好多路數。
但唔係個個人都咁好際遇。
加上有時只睇錢的話都未必啱哂
20k 做得開心
22k 做得仆街

你點揀？
當然如果係30k做得唔開心，我都會照跳。

我都唔知你做緊咩，但我知道你未來應該要走

爭10k，搵下工先啦，有offer走既意欲會更大

工字冇出頭

無啦，問過自己就算加到一樣都要走。

大公司？
有咩原因找佢？

炒

你打咁大篇野原因就係你走 公司冇留你 之後請過個人
係咁架啦洗唔洗咁小氣 合夥人？間公司你有份咩？ 打份工姐唔洗上哂腦喎

港資大公司
正式理由就話人事重組，但實際原因係不敵辦公室政治
其實佢呢10年以來應該有料跳去外資，但佢都無走到
突然之間無預警畀人出代通知金炒q咗

望住佢嘅遭遇，我更有決心要盡快跳槽走
港資真係九成都肉酸孤寒玩權力鬥爭

算係賣命，因為喜歡自己做緊的野同埋有成功感

會唔會太傻

巴打係咪曾經有乜糟遇？我打咁大篇你都睇哂，又追哂post，你可分享下喎。

Btw，我小氣就屌9舊公司啦。開post分享下姐，唔開post都唔知咁多同路人。

唔會，等於我最尾咁講，對自己好啲。如果你做得開心，又甘於underpay，其實無問題。

你有一份自己喜歡既工作，其實好過好多人

前車可鑑，早走早著
你位同事雖然慘食無情雞，但對佢黎講可能都係一件好事黎。

R&d d fd 都係it 狗 不過一個人做哂所有位咁
黎緊想快d考返cre 希望入到政府做ap狗 但都冇咩信心
下年唔加返上3字 就真係一定要走

我都係差唔多咁既心態先留咁耐 但又覺得咁樣一世唔做到 做人應該係要出去闖下? 但得又係一個好想安穩既人

你講得啱啊，如果我有錢，我連風流工都唔打。

所以就算打工都要有目標，有限期。以前就係無諗通喱一點，我先可以留系間公司咁耐。

同路 想走但未走到

講心當然都要講金
樓主望返過去可能為自己曾對公司付出嘅情感不值
但睇完呢個故事
讀者都望見一個認真又有深厚人文情懷嘅善人身影
都祝你前程似錦

話時話，無王管，工時自由唔代表係風流工。好多時都係自己能力所及，先會無王管。

新工有冇得hea先？

你做既係咪專業野，得你識做？

如果間公司係會擴展，睇到自己可以跟間公司一齊成長，留其實無壞。所以要審視自己環境，同埋同巿場比較。如果爭太遠，係時候要向外求謀嫁喇。

樓主身同感受

FG就入左依家呢間大公司做左四年， 呢到福利唔差，有得準時收工， 人工相比出面黎還亦算中位，唔敢講太高但叫穩定，往後都仲有空間繼續升。 但自己覺得同一個環境已經留得太耐， 同時亦都覺得轉工人工既升幅一定比依家呢到慢慢升上去既多。

其實去意已經好大， 問題就係自己太感情用事， 唔想上司失望， 唔想佢覺得我未做到野出黎睇就走， 或者未搞掂晒d野拍拍羅友走。 平時同佢關係唔算差有傾有講有笑。 好爭扎

其實舊工都無得hea，因為跟project 週期性，總有peak, 總有hea既時候。我可以連續幾晚做到12點先走，亦有試過得閒得濟，自己潛水一日，有時早走一個鐘都得。

所以個別咁睇，我會話自己工時自由，而唔係hea

一個好上司係唔會阻自己下屬發達

屌，以為自己留言，都係建議俾個限期自己，交唔交到成績都走。

而你最唔應該令佢失望既人係你自己。

笑了 仲以為咩事

原來係要話

做乜唔炒鳩我上司 升我。 咩話？ 唔得？ 咁我走囉

同埋我都做左一間公司5年
途中真係有惰性，同埋同事真係夾得好好
但而家每個人都為唔同既目標 分開走
希望大家將來都過得好好

真係威脅到公司既
通常都要問埋同team同事走唔走

一team4個同一個月走3個 成個部門訓左係到

係你出post 個理由太on9 因為超級平常事
我見身邊好多case
有做十年 好做得野同head 好熟好熟 最後調佢執屎 佢唔想就直接炒 (被再高層）
有岩岩結婚供樓 公司cut budget 炒左佢 又係做左7 年
有junior 做三年走嗌加10% 公司都係冇留
亦有同case同公司 但公司主動加佢20% 留 過一年又嗌走公司再留

唔留你只能話你廢 吃力不討好 易被人取代

人工都算ok，但身邊啲朋友完全唔明我點解咁博

扯開話題 如果接左offer
但返工前3星期 唔想要會唔會太9

啲人以為賣咗條命就有股份，有得做埋老闆

Lm

樓主, 如果冇其他公司挖角, 你會唔會走？

對你黎講係超級平常事，但對好多人黎講未必係，你見識多可能係你年資高，或者你易看透世事。

我唔開post都唔知咁多同路人，所以我post個title無錯，係致正為公司賣命的你，咁你唔係，所以你覺得我on9都無問題既

其實同時間，另外自己都搵緊工。挖角都係一個加速離開既因素。始終裸辭都要有本錢。

俾唔到建議你。要睇下行頭闊窄，睇下未來有無機會再in。如果真係唔要offer，越早講越好，有禮貌交帶返。

其實好睇個offer係點，如果老闆同你講，每單project 你自己話哂事，然後係profit度分佣。另外計抵薪。

當然上面講既已經係director , pm既級別。唔係我喱個一般打工仔所及。

當然做director既又洗乜賣命式咁工作呢?

其實發生左 兩個星期前講唔要
宜家諗返起 對唔住個Hr
Thanks

我個份都好hea, 有時坐係位打機幾個鐘都無人理 真係會有惰性，唔捨得轉工

其實係咪理解錯，我無話過公司唔升我或加人工所以走喎

我係講以前留系一間公司賣命既原因，係因為惰性同埋感情用事喎。

我相信我再入房傾加人工，可能都會有一成加幅。但喱一成，除咗買埋我之後既工作時間，仲拉闊埋我同巿場既差價。

喱個係，但我覺得要睇下公司係好定壞。以我自己個case咁講，就算我走，我都唔會望舊公司衰。因為六年黎合作關係，顧傭關係都算好。

轉工又驚工作節奏唔同咗。但如果加你兩成人工，但要做足。你轉唔轉先？

我反而想知個HR點應你

轉左新環境覺得點
人工加幅有幾多

搵工搵到好有壓力
未知道自己想點

啱

邊行？而家咩人工

唔係搏到影響自己身體，或冷落身邊既人就ok啦。始終每人目標唔同。可能你趕緊deadline砌緊火箭，射人造衛星上太空，你啲朋友唔知呢。

多謝巴打, 希望你長跳長有

我係18FG, 返咗接近半年工, 其實應該幾耐跳一次?
1年/2年/定係等開始有人喺linkedin撩你你先跳?

Well said 巴打

其實有冇巴打係真心鍾意自己做個份工？

fg岩岩過左試用期
決定bookmark 個post
人工低但同事上司都好
本身諗住做1年 但驚自己1年後會唔想走

巴打搵工搵成點？
喪遞CV，無回音？

新環境係間大公司，做野要跟制度，同以前比係唔慣。人工加了三成。

唔洗多謝我喇。我都多謝大家睇我個post。

至於你個情況，作為FG，我會睇果間公司學唔學到野。以自己為例，我初時知道間公司有野學，打算留一至兩年。當然我一留就留咗六年就係奶咗野啦

有headhunt 搵咪睇下間公司咩玩法，in 下都無壞。

點解阿媽係女人都要成日講
唔明個道理難明係邊
更加唔明點解啲人錯完又錯

所以其實喱個亞媽原來唔係女人。

唔明第一份工應該要知喇咩

當年第一份工滿約搵唔到工
搞左四五個月搵到間細firm
朝九晚五，長短週
公司基本得我一個做野+搵客
勝在自由，冇皇管，老細每日出現一兩個鐘
係公司打飛機，呀，直接講暴斃左都冇人知
個兩三個月的確好回味，不過搵到間龍頭又係零秒辭職

同樓主一樣 好唔慣

Business is business
係死係退休盤生意都要run既

喪send in 過1份重低過呢家
部門岩岩先炒老闆 士氣好差
見好多西工 岩先先見到有份幾岩做又send 多份
好認同自己要緊 公司無邊個唔得

打工一定係為錢，乜鳩野career path呀其實目的都係為更多既錢，留唔留喺而家公司都係睇錢，不過切忌見到人工好少少就轉，要睇清楚條路，有時你未夠料上等待下一個機會未必係壞事

巴打你個故仔仲深刻過我
連對舊上司既信任都無埋

其實係睇經歴既，如果本身第一間遇到西老闆。唔洗過試用都會識走。

會慣嫁喇

你係咪車神

會封頂咁無計
我就黎夠20年
都係年年10% 咁上下，發達就無架喇，餓唔死囉

巴打你係咪公務員？
Btw, 打工就點都唔會發達嫁喇。

喱位巴打講既野好啱一眾FG睇
例如我宜家份新工，好多都因為自己頭六年儲既經驗同埋人脈，先得以贏任。
所以我唔會話自己喱六年係白費。

Keep住in, interview技巧會上升。
祝巴打早日轉好工

其實諗返成件事，就算係個老闆死咗都會繼續run

呢個世界不嬲都冇話冇左邊個唔得
我都上星期都辭左職
之後日日準時收工
D野做唔哂把就

LUMEN

同公司同事講感情？ 會唔會太on9

幫大財團做野更明顯

呢D野真係好睇個老細識唔識做
如果做得耐 個員工做到野有晒經驗都加唔到個合理人工
根本就係奴役緊你 吸緊你血 員工走係自然既事
完全符合經濟學邏輯

基本上你辭左職
之後要請個比你高人工既新人既公司根本就係ON9
公司再請人根本要蝕多份 佢其實係搏你唔走可以慳番筆咁解

我上一份工走左之後 就即刻加其他同事人工 怕其他人跟風走
之後個老細重要對住D舊客唱我話我無責任感添
佢都ON99
唔見佢負番個責任加番個合理人工比我?

老實講，做細公司或者細department，人少，是非少，成team人齊上齊落，對住同事仲多過對家人。感情好有幾on9？

係喱個環境工作，做都做得開心啲。可樂而不為

同埋喱個post講既，係唔好盲目為公司賣命。

其實你講既野，我以前都有咁諗過，覺得老闆唔識計數，而我果時人工加幅年年1x%，我知其實咁既工唔係度度有。以公司立場講，佢覺得加突俾你添，但我知佢唔會無止境咁加，尤其係你上面仲有幾個比你做得更耐既人。喱個時候你發覺到，自己會封頂。就真係要另某高就。

所以巴打你走得好，自己又有新發展，臨走都益埋班舊同事。

喱個post好多大財團做野既巴打，見慣世面。咁簡單易明既道理，唔明我做乜咁on9要宜家先醒覺。

可能我做耐咗大公司又會懷念返做細公司既日子。

我又係一間公司做左咁上下時間，俾老闆用錢買起我，而家無得走～

你講用錢買起你，就無我果個underpay既煩惱喇

最慘係當你因為份工難過嘅時候，你無得選擇，覺得當時揀錯

好彩我第一份工(而家都仲係)就知道公司點樣起我身上搵著數
我簽左某d training contract，公司可以claim一d機構錢黎出糧比我
本身我人工已經underpay緊，一直都係靠ot追番有市價
之後而家掉左我起office既地方做野，又有另一筆consultation fee落袋
但係冇比番個差價我
姐係公司而家係零成本咁請我番黎同佢做野同幫佢做project。

到左我學有所成攞到個牌之後我一撚定即刻離開呢個鬼地方。
咁樣呃d fresh grad真係好on9，仲要每年都一車車呢d fg入呢行咁比人搵笨。
所以我好認同所有野都要對自己好d，而家d野過到人就得，唔洗過到自己。

好彩我第一份工(而家都仲係)就知道公司點樣起我身上搵著數
我簽左某d training contract，公司可以claim一d機構錢黎出糧比我
本身我人工已經underpay緊，一直都係靠ot追番有市價
之後而家掉左我起office之外既地方做野，又有另一筆consultation fee落袋
但係冇比番個差價我
姐係公司而家係零成本咁請我番黎同佢做野同幫佢做project。

到左我學有所成攞到個牌之後我一撚定即刻離開呢個鬼地方。
咁樣呃d fresh grad真係好on9，仲要每年都一車車呢d fg入呢行咁比人搵笨。
所以我好認同所有野都要對自己好d，而家d野過到人就得，唔洗過到自己。

其實現實D講 細公司既人情味一定比大公司係濃D因為少人
同事見親都係個D
可以增強溝通同埋歸屬感
加上彈性會多D 而且少D行政野 自由度較大公司高
呢個都係細公司既賣點
所以人工係少D但係靠其他野搭救

問題係細公司如果想要KEEP到人 再發展落去
就一定係人工加幅同出面唔可以差太遠
打人情牌之餘 錢都唔可以少 數還數路還路
重要俾到個希望員工睇係有我發展(當然唔係假希望)
咁員工先會肯留低幫你

留得到做到野既員工 即避左員工走之後對公司既損失
呢D數做老細一定要識計 如果唔係留咩春人
識代入員工角度諗野既老細就會計埋呢筆數
從而去降低員工走既風險 以避免因此而帶黎既損失

有個前輩同我講過
公司或者上司睇好你
好多時唔係你好有才能
而係暫時未搵到個比你更多既

做咗16個鐘 啱啱返到屋企就見到呢個post

睇好你又點 有冇人工加先

年年加10%好很多喎 巴

公司細一樣是非多,好撚仆街,講到尾都係睇際遇睇你遇到咩人

比人炒過幾次已經明白呢個道理
返工唔再比感情,反而touch wood好地地
問返自己起呢份工對將來得到啲咩,有咩幫助最重要
工作上啲人對你點好點差都冇乜感覺,所有野睇輕啲自己都會舒服好多

巴打好慘

我覺得樓主份工唔差喎
加10%又彈性上班又冇王管

最主要都係睇你個人想點發展
有人覺得安安穩穩就夠
有人就認為要更進一步睇下自己可以去到咩高度

照樓主個案睇，公司對你不薄
完全唔覺得有咩虧待你
1. 人工加幅算高
2. 上班彈性

你話自己人走茶涼，又話好快搵人取代
坦白講，若果一間公司無左個人而導致經營有困難其實係好危險
至於留唔留你，見到員工有比好既發展，你覺得困住佢先係好老闆定放佢走先係好老闆

唔明做乜你會咁諗

其實我成個post都講過一句舊公司壞話話佢虧待毛，你上面講既野我全部認同，舊公司確實對我不薄同埋俾好多機會我。所以我先會感情用事留足六年先會走。

但當走一刻，你以前覺得自己對公司好重要原來只係自己一相情願。學其他巴打咁講，頓時醒覺自己都只係一粒replacable既螺絲。

不過，舊老闆都祝我一帆風順，學你咁講，佢唔阻我發展，我都係好感激既。

巴打，你係咪老闆黎
學你咁講，細公司要發展一定要留人。所以變相咁講，佢無留我，可能自己都覺得喱一刻公司暫時發展夠。我走仲可以慳返公司支出

所以話「睇好你」，其實都係打溫情牌，自問初入行聽到人咁講係開心既，可以呃到FG既。

你唔好咁鍾意返工啦

商業上無左一個人而令公司經營有困難
咁間公司都幾危
replacable都正常既，始終出賣勞力
有同類勞力既就可以replace工作崗位
重點在於你同老闆同舊同事既關係
呢樣我相信replace唔到
如你講做得好先有人挖角
咁你既成就係有人見到
都顯示左自己身價

所以FG係要學識睇輕自己，再謙虛啲。同時間咁先學到野。

巴打分析好中肯，我成份工最唔捨得就係同上司，同事既合作關係。

呢d經歷真係會好深

我當年fg做野 跟左個好上司 因為我係佢唯一下屬 好關照我
到後來公司地震同鬥爭 佢比人炒左 仲要一班大比人清算 全炒
我硬食自己部門哂野 加左人工同title
我而家都係為左浸夠個title 就等走

請左下屬比我，我連過野比下屬 同教佢地野都唔願
妹多幾個月就走了 成日提自己唔可以有感情

好同意，
細公司 人人負責野多 （我果間唔夠30人）
有d野 真係得一兩個人識做
自自然然我都唔願教人

你話我自私都係咁話 雖然我上司成日叫我過野比人
但我一直一直都唔過

即係走的核心原因係人工比市價低？定係workload 太重？

做細公司，上面巴打都有講，打溫情牌，都要錢撘夠，就算計返上年，我人工都比同期同業低兩成。我都已經年年1x%咁加。

去到今年，俾佢加多我10%，巿價個差距已經係10k。真係忍受唔到。

Workload我覺得合理既。

我都fg左一年
同事好環境hea
但腦細度縮而且我個位係for fg
我走左佢都係用返個價請返個fg
所以過多三個月都走人

本身你公司文化係咁，你會咁做都好正常。間公司好都盡責幫手帶下手交接。間公司唔好，做哂自己野準時收工最實際。

好多fg位都有同樣糟遇
你個環境咁清晰都好，人工唔加，無晉升前景，要走都啱。

我只係覺得
我本身underpay
做夠一年唔夠返正常水平都係咁咦加下人工
既然佢都無意欲咁我都唔留係度浪費時間

好多公司請得fg個位本身係預留用低人工黎請fg，除非升左職，或者大手加人工咁先值得留低
淨係貪hea會好易跳入comfort zone
人地四五年變幾間公司，學左幾間公司嘅工作模式，你係一間公司做四五年，四五年都係識果種方法，而且為hea留係度都唔慌有咩重要野擔任，即係做幾年都係文員仔咁

除非份工跑數搵客果種，而種工就唔怕，有能力搵到客就得

做左年半hea工 人工唔高 諗住做滿兩年就走

即係巴打都唔係hea底之人。
同埋轉工另一個好處係擴大人脈。
建立到既network係自己既。一生受收。

咁又唔覺得自己好慘
反而愈大個人,睇得愈多社會,就知之前啲公司都係閪黎,果陣社會經驗少,而家望返睇清楚件事根本唔係自己既錯,不過果陣都係自己攞黎,沙紙都冇張先冇得揀做埋呢啲垃圾工,後尾讀返書有返張沙紙即時覺得人生唔同左,終於做返份正常啲既工(from now)但我條路係難行啲,不過唔好將感情擺落工作到係果啲垃圾工教到我既寶貴經過,總好過做左幾廿年先突然比人炒,果啲真係接受唔到跳樓都唔掂

我真係好那鐘意返工
今日訓咗5粒鐘又起身返工

你所形容既呢D
就係我所講既講既ON9老細
你諗下請左個FG番黎成年
因為唔肯加人工 令做左一年既人走
儲埋一年既經驗就咁無晒
之後同價請番個FG入黎又要由頭教過
呢筆TRAINING FEE都蝕左 又要未必真係請到岩既人

咁當然 職能如果本身係容易REPLACABLE 就真係好難加到人工既.....

老細唔肯加人工一係佢覺容易搵人頂你 你唔值再高既價
所以唔加比你 你走都唔會點留你

如果真係無左你唔得 點都會死咬住你唔放
好似上面有位巴打講話 走個時叫佢自己開人工

以上都係正常邏輯分析

弱智個D老細就係自己計錯數 以為好易搵人頂
好易TRAIN到新人 結果蝕之餘又走左個人材 雙輸
入左呢D公司真係早走早著

我係因為之前公司既經驗分析到 呢個世界既老細
最醒既 就係自動波加人工 知員工諗咩 又識打人情牌 呢種就最留到人
其次 就係員工想辭職先識加人工加福利留
第三 就係完全弱智計錯數個D

呢篇講關於士氣既文
正正係講緊個D打人情牌 但實質搵你笨既公司
值得各打工仔參考

情況就好似之前醫管局搞個魚蛋燒賣打氣會個D一樣咁ON9

喺請人呢件事上，老闆永遠係贏家，洗撚幫佢諗埋咩

好多專請fg嘅工其實都係想用廉價請到個幫手返黎
有d簡單工序，100份文件要將個1改成2
緊係搵個廉價fg做，唔通搵個月薪三萬做
所以容易replaceable就更架啦
一年係死線，做左一年都可以唔加人工真係可以轉工，繼續原價做落去蝕嘅係自己，經驗愈滾愈耐，但你識嘅野係只係得fg嘅野，除非間公司升你職，升左職識嘅野又會多左

冇錯 上2個星期都resign左
最尾個句真係好精警

喱篇文真係要置頂。

我舊公司事實上都有喱類提升士氣方法。keep到你士氣，人工咪低過出面啲囉。

最記得我大老闆係週年晚宴埋黎我果枱敬酒果時講句：我地公司雖然唔大，但開心唔係間間公司都搵到既。

宜家諗返真係難聽過粗口。

宜家會咁諗

恭喜巴打

巴打呢篇文令我更加決心辭工
唔岩既野應該一早離開
而唔係磨爛席 哂時間
我都係返緊細公司
間公司開左四五年一個長期員工都無
當初都無諗咁多入左去 當學野啦
做落真係明點解啲流失 要搵個傾計既又無
咩員工福利都無 AL得個7日
做野量又多 人工又奀 又要你曉飛天禁制
都仲係都厭依家九十後呢樣點樣
我想講 你點樣對啲員工 人地咪點對你囉
一隻手拍唔響
開左咁耐公司都仲係咁規模
其實最需要反省係邊個呢？

返左幾耐？

差唔多半年
聽腦細講最長員工都係年幾
但大部分半年就走
簡直係惡夢

做唔大的公司

最後一分鐘係個客先攞到資料
做撚到我死
亂到癲

今日知道另一個同事升職，佢遲過我入呢個部門做，之後知道佢同我老闆係識，而且佢一入黎我老闆已經教佢做其他野就知道自己唔會有職升

其實我都知自己份工唔算差，自己亦唔係慘，睇咗咁多巴打留言既故事，真係慘既大有人在。所以巴打你早日覺醒都係好事

你間公司開得四五年，都無一個長期員工就真係睇得出既不濟。

祝你早日返份啱自己既工

睇住個年資少既升先，喱個又係好灰。不過我又唔覺得升職單純睇年資，要諗下，對方係咪只靠關係先上位。可能對方做既野，自己睇唔到。

Btw,咁你會唔會走？

佢做既野同我相似但比起我做既野少，甚至乎佢學既野比我既更加有用 我而家真係的起心肝走呀

畢業第一年已經知道呢個道理 又唔係有親 邊到有錢咪去邊到